---
title: 延迟和响应时间
---

延迟（latency）和响应时间（responsetime）经常用作同义词，但实际上它们并不一样。

响应时间是客户所看到的，除了实际处理请求的时间（服务时间（servicetime））之外，还包括网络延迟和排队延迟。

延迟是某个请求等待处理的持续时长，在此期间它处于休眠（latent）状态，并等待服务。

随机的附加延迟也会导致响应时间结果变化，例如：上下文切换到后台进程，网络数据包丢失与 TCP 重传，垃圾收集暂停，强制从磁盘读取的页面错误，服务器机架中的震动。